# Пример: Список дел (Todo List)

Это полный исходный код простенького приложения - списка дел, которое мы создали, изучая [базовое руководство](./README.md).

## Точка входа (Entry Point)

#### `index.js`

```js
import React from 'react'
import { render } from 'react-dom'
import { Provider } from 'react-redux'
import { createStore } from 'redux'
import todoApp from './reducers'
import App from './components/App'

let store = createStore(todoApp)

render(
  <Provider store={store}>
    <App />
  </Provider>,
  document.getElementById('root')
)
```

## Генераторы действий (Action Creators)

#### `actions/index.js`

```js
let nextTodoId = 0
export const addTodo = (text) => {
  return {
    type: 'ADD_TODO',
    id: nextTodoId++,
    text
  }
}

export const setVisibilityFilter = (filter) => {
  return {
    type: 'SET_VISIBILITY_FILTER',
    filter
  }
}

export const toggleTodo = (id) => {
  return {
    type: 'TOGGLE_TODO',
    id
  }
}
```

## Редюсеры (Reducers)

#### `reducers/todos.js`

```js
const todo = (state, action) => {
  switch (action.type) {
    case 'ADD_TODO':
      return {
        id: action.id,
        text: action.text,
        completed: false
      }
    case 'TOGGLE_TODO':
      if (state.id !== action.id) {
        return state
      }

      return Object.assign({}, state, {
        completed: !state.completed
      })

    default:
      return state
  }
}

const todos = (state = [], action) => {
  switch (action.type) {
    case 'ADD_TODO':
      return [
        ...state,
        todo(undefined, action)
      ]
    case 'TOGGLE_TODO':
      return state.map(t =>
        todo(t, action)
      )
    default:
      return state
  }
}

export default todos
```

#### `reducers/visibilityFilter.js`

```js
const visibilityFilter = (state = 'SHOW_ALL', action) => {
  switch (action.type) {
    case 'SET_VISIBILITY_FILTER':
      return action.filter
    default:
      return state
  }
}

export default visibilityFilter
```

#### `reducers/index.js`

```js
import { combineReducers } from 'redux'
import todos from './todos'
import visibilityFilter from './visibilityFilter'

const todoApp = combineReducers({
  todos,
  visibilityFilter
})

export default todoApp
```

## Презентационные компоненты (Presentational Components)

#### `components/Todo.js`

```js
import React, { PropTypes } from 'react'

const Todo = ({ onClick, completed, text }) => (
  <li
    onClick={onClick}
    style={{
      textDecoration: completed ? 'line-through' : 'none'
    }}
  >
    {text}
  </li>
)

Todo.propTypes = {
  onClick: PropTypes.func.isRequired,
  completed: PropTypes.bool.isRequired,
  text: PropTypes.string.isRequired
}

export default Todo
```

#### `components/TodoList.js`

```js
import React, { PropTypes } from 'react'
import Todo from './Todo'

const TodoList = ({ todos, onTodoClick }) => (
  <ul>
    {todos.map(todo =>
      <Todo
        key={todo.id}
        {...todo}
        onClick={() => onTodoClick(todo.id)}
      />
    )}
  </ul>
)

TodoList.propTypes = {
  todos: PropTypes.arrayOf(PropTypes.shape({
    id: PropTypes.number.isRequired,
    completed: PropTypes.bool.isRequired,
    text: PropTypes.string.isRequired
  }).isRequired).isRequired,
  onTodoClick: PropTypes.func.isRequired
}

export default TodoList
```

#### `components/Link.js`
```js
import React, { PropTypes } from 'react'

const Link = ({ active, children, onClick }) => {
  if (active) {
    return <span>{children}</span>
  }

  return (
    <a href="#"
       onClick={e => {
         e.preventDefault()
         onClick()
       }}
    >
      {children}
    </a>
  )
}

Link.propTypes = {
  active: PropTypes.bool.isRequired,
  children: PropTypes.node.isRequired,
  onClick: PropTypes.func.isRequired
}

export default Link
```

#### `components/Footer.js`

```js
import React from 'react'
import FilterLink from '../containers/FilterLink'

const Footer = () => (
  <p>
    Show:
    {" "}
    <FilterLink filter="SHOW_ALL">
      All
    </FilterLink>
    {", "}
    <FilterLink filter="SHOW_ACTIVE">
      Active
    </FilterLink>
    {", "}
    <FilterLink filter="SHOW_COMPLETED">
      Completed
    </FilterLink>
  </p>
)

export default Footer
```

#### `components/App.js`

```js
import React from 'react'
import Footer from './Footer'
import AddTodo from '../containers/AddTodo'
import VisibleTodoList from '../containers/VisibleTodoList'

const App = () => (
  <div>
    <AddTodo />
    <VisibleTodoList />
    <Footer />
  </div>
)

export default App
```

## Компоненты-контейнеры (Container Components)

#### `containers/VisibleTodoList.js`

```js
import { connect } from 'react-redux'
import { toggleTodo } from '../actions'
import TodoList from '../components/TodoList'

const getVisibleTodos = (todos, filter) => {
  switch (filter) {
    case 'SHOW_ALL':
      return todos
    case 'SHOW_COMPLETED':
      return todos.filter(t => t.completed)
    case 'SHOW_ACTIVE':
      return todos.filter(t => !t.completed)
  }
}

const mapStateToProps = (state) => {
  return {
    todos: getVisibleTodos(state.todos, state.visibilityFilter)
  }
}

const mapDispatchToProps = (dispatch) => {
  return {
    onTodoClick: (id) => {
      dispatch(toggleTodo(id))
    }
  }
}

const VisibleTodoList = connect(
  mapStateToProps,
  mapDispatchToProps
)(TodoList)

export default VisibleTodoList
```

#### `containers/FilterLink.js`

```js
import { connect } from 'react-redux'
import { setVisibilityFilter } from '../actions'
import Link from '../components/Link'

const mapStateToProps = (state, ownProps) => {
  return {
    active: ownProps.filter === state.visibilityFilter
  }
}

const mapDispatchToProps = (dispatch, ownProps) => {
  return {
    onClick: () => {
      dispatch(setVisibilityFilter(ownProps.filter))
    }
  }
}

const FilterLink = connect(
  mapStateToProps,
  mapDispatchToProps
)(Link)

export default FilterLink
```

### Остальные компоненты (Other Components)

#### `containers/AddTodo.js`

```js
import React from 'react'
import { connect } from 'react-redux'
import { addTodo } from '../actions'

let AddTodo = ({ dispatch }) => {
  let input

  return (
    <div>
      <form onSubmit={e => {
        e.preventDefault()
        if (!input.value.trim()) {
          return
        }
        dispatch(addTodo(input.value))
        input.value = ''
      }}>
        <input ref={node => {
          input = node
        }} />
        <button type="submit">
          Add Todo
        </button>
      </form>
    </div>
  )
}
AddTodo = connect()(AddTodo)

export default AddTodo
```
